%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}













\section{معرفی بنیاد ویکی‌مدیا و پروژه‌هایش (به جز ویکی‌پدیا)}

\begin{flushleft}
	\small{ امیر سرآبادانی }
\end{flushleft}

\vspace{1\baselineskip}




بنیاد ویکی‌مدیا سازمانی است که ویکی‌پدیا را اداره می‌کند شما با ویکی‌پدیا آشنا هستید ولی شاید در مورد دیگر پروژه‌های بنیاد ویکی‌مدیا مانند ویکی‌نبشته، ویکی‌گفتاورد، آشنایی نداشته باشید و معرفی آنها برایتان جالب باشد. همچنین کمی به پروژه‌های بنیاد ویکی‌مدیا که برای پشتیبانی از ویکی‌پدیا اجرا می‌شوند اشاره‌ای می‌کنیم. پروژه‌های مانند \lr {ORES} که سیستم هوش مصنوعی ضد خرابکاری است و ویرایشگر دیداری که تلاشی است برای آسان کردن ویرایش در ویکی‌پدیا.









\vspace{2\baselineskip}


{\small کلیدواژه‌ها: ویکی، ویکی‌مدیا، پروژه}
 
\vspace{3\baselineskip}


{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}



\item معرفی بنیاد ویکی‌مدیا

\item ویکی‌انبار

\item  ویکی‌داده

\item دیگر پروژه‌های خواهر



\item Wikimedia Labs

\item ویرایش‌گر دیداری
\item   ORES
    
 




\end{itemize}





